Общее описание системы
=========================

Глоссарий
-----------------

+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|**Термин**         | **Определение**                                                    |
+===================+====================================================================+
|Bbox (Bounding box)|Прямоугольник, ограничивающий пространство изображения с            |
|                   |                                                                    |
|                   |обнаруженным объектом (ТС, номерным знаком ТС).                     |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|TrackEngine        |Библиотека, используемая для отслеживания положения ТС или ГРЗ      |
|                   |                                                                    |
|                   |информацию (метаданные), комментирующую этот файл,                  |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|Детекция           |Действия по нахождению областей изображения, которые содержат       |
|                   |                                                                    |
|                   |ТС или ГРЗ.                                                         |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|                   |Кадр видеопотока, на котором ТС или ГРЗ зафиксировано в             |
|                   |                                                                    |
|                   |оптимальном ракурсе для дальнейшего использования в системе.        |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|ГРЗ                |Государственный регистрационный знак транспортного средства.        |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|ПО                 |Программное обеспечение                                             |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+
|ТС                 |Транспортное средство.                                              |
+-------------------+--------------------------------------------------------------------+

Введение
-----------------

Настоящий документ даёт общее описание сервиса LUNA CARS Stream версии 1.0.6.

Документ призван ознакомить пользователя с основными функциональными возможностями и компонентами системы для решения задач детекции и ТС и ГРЗ.

Общие сведения
------------------

**VisionLabs LUNA CARS** – система, предназначенная для определения атрибутов транспортных средств и распознавания автомобильных номеров. Система состоит из трёх сервисов: CARS.Analytics, CARS.API и CARS.Stream.

**VisionLabs LUNA CARS Stream** – сервис, предназначенный для детекции и трекинга транспортных средств и ГРЗ в видеопотоке или детекции на изображениях. Основные функции сервиса представлены ниже:

* Обработка видеопотока;

* Детекция и трекинг ТС и ГРЗ;

* Выбор лучшего кадра; 

* Отображение результатов детекции и распознавания.

Краткое описание работы сервиса
-------------------------------------------

CARS Stream обрабатывает входящий видеопоток и выполняет поиск ТС и ГРЗ. Для каждой детекции выбирается лучший кадр, после чего изображение ТС и ГРЗ отправляются на распознавание в CARS API.

Общая схема работы CARS Stream представлена на Рисунке 1.
 
.. image:: ../Images/CARS_STREAM_SCHEME.png
       :scale: 75 %
       :align: center

.. centered:: Рисунок 1. Общая схема работы CARS Stream

1. CARS Stream получает видеопоток.

2. Видеопоток разбивается на кадры на стороне CARS Stream.

3. Кадры последовательно передаются в TrackEngine. Библиотека «TrackEngine» реализует набор алгоритмов, призванных отслеживать положение объекта в последовательности кадров. За детекцию и слежение ТС отвечает отдельная стратегия «Vehicle strategy», настраиваемая через конфигурационный файл «TrackEngine.conf». TrackEngine содержит список активных треков и историю детекций ТС с момента привязки к треку.

4. На входящих кадрах TrackEngine последовательно запускает полную детекцию через каждые 3 кадра. Прогноз положения ТС между детекциями обеспечивается механизмом слежения (calman tracker).

5. TrackEngine сохраняет в буфер входящие кадры (размер буфера задается в конфигурационном файле «TrackEngine.conf», по умолчанию 100 кадров). По мере вытеснения кадров из буфера алгоритм определения лучшего кадра проверяет если вытесняемый кадр содержит детекцию ТС, которая не перекрыта другими и при этом размер детекции больше других детекций, привязанных к слежению. В таком случае текущая детекция является оптимальной. В области ТС запускается детекция ГРЗ. Если ГРЗ найден, изображения лучшего кадра ТС с ГРЗ отправляются в CARS API посредством http-запроса.

6. CARS API получает на вход http-запрос, содержащий одну или несколько пар ТС и ГРЗ и выполняет запуск следующих алгоритмов:

* Распознавание ГРЗ и страны ГРЗ;

* Распознавание типа и категории ТС;

* Распознавание марки и модели ТС;

* Определение принадлежности к спецтранспорту и маршрутному ТС.

7. CARS API отправляет результаты распознавания в формате JSON в теле http-запроса, a также записывает их в текстовый файл, пригодный для последующей обработки.

8. В визуальном режиме CARS Stream отображает в графическом окне результаты детекций в виде bbox с привязкой к номерам треков. В правой части экрана отображается метаинформация с результатами распознавания, полученная из CARS API. Графическое окно используется только при локальном режиме работы, а веб-интерфейс – серверном. При работе с изображениями графическое окно не используется.

9. Отправка данных из CARS Stream в CARS Analytics происходит с помощью http-запроса

10. С помощью CARS Analytics доступно создание трансляции.

1.1. Серверный режим работы и локальный
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Система может работать как в серверном режиме, так и локальном. В отличие от локального режима работы (доступны видеопотоки, видеофайлы и изображения), работа в серверном режиме может осуществлять только с видеопотоками. При этом у серверного режима есть несколько преимуществ:

* Создание, удаление и динамическое изменение обрабатываемых видеопотоков. (Также позволяет настроить передачу и работу с видеопотоками);

* Просмотр видеопотоков в режиме реального времени;

* Получение информации по всем видеопотокам или по каждому потоку отдельно.

